大家點睇無政府主義？

其實西方民主一直比人詬病，本來係由君主專權，演變到有錢佬專權。教育，政府，傳媒，議會，而至其引申出既法律，都係為利益集團。

只不過係換湯不換藥。睇翻而家時勢，無大台，資訊混亂，會唔會係最好時機，搞無政府主義？

無政府正正就係無大台，無議會，無領袖，無資訊統一，行動者互相有默契。目標一致。

大家點睇？

實有人走出黎扮大佬

你睇walking dead就知。政府冧完，實有人割地為王。

動物都有leader，天性黎

無政府都係有錢佬專權。

除非你廢除金錢，搞共產主義。

但大陸搞衰左，世界有陰影。

無政府共產 同 State共產兩回事喎

btw香港好似冇乜Anarchists?
我覺得要無政府+無private ownership 先至有真正嘅自由
唔係依家neoliberals講嗰隻自由
當然香港當務之急係脱離中共先

無政府點共產？

馬克思本身就定義共產係 無階級+無政府+無金錢
係無政府共產底下，所有生產工具係人民擁有
生產乜嘢、點生產、運去邊度 都會係工人自己決定
而社會所有人都可以享有生産出嚟嘅產品（而唔係由一少掇人擁有哂大部份資源）
其實係唔需要有政府呢個角色去點人做嘢

結果各國都無法實行